【寶島系列】「終於離開這個鬼地方」 靚女離職發文挨告

原本在某健診中心擔任行政工作的林姓女子，離職後在臉書上發文指公司沒有制度，逃生出入口還被沙發堵住，現在「終於離開這個鬼地方」，雖然林女沒有指名道姓的說是那家公司，但她曾用臉書在公司打卡，健診中心認為名譽受損，因此控告林女妨害名譽，但台北地檢署調查後，認為林女所言屬實，並無誹謗的故意，因此處分不起訴。

據了解，年約30歲的林女到這家健診中心工作，試用期還沒滿就離職，她離職後，在臉書發文，寫下這次離職的心得感想，文中林女的抱怨不少，不僅說這家公司沒有制度，也從來沒有進行疏散演習，不合常理，所幸的是「終於離開這個鬼地方」。

不久這家健診中心得知林女的發文，雖然林女沒有在文章中點出是那一家健診中心，但是林女在該公司上班時有用臉書打卡，健診中心認為網友透過這些紀錄很容易特定是那一家公司，而林女的發文已經損及公司的名譽，因此提出告訴。

林女到案後坦承文章是她寫的，但否認有任何妨害名譽的故意，全是心中有感而發，她表示，這家公司是她待過最沒有制度的一家公司，不僅從來沒有做過疏散演習，連逃生出入口都被沙發堵住，為了證明她說的沒錯，林女不僅提供沙發阻擋逃生口的照片，還請檢察官傳該公司其他員工出庭作證。

檢察官調查後認為林女的發文並非無中生有，內容僅是抒發自己的心情，並無誹謗的故意，將她不起訴。（呂志明／台北報導）

伯母
靚女